
\section{Общая схема поиска}




Видео, как~правило, рассматривается как~последовательность кадров.
Иногда используется другая информация как~аудио и~текст.
Для~практической реализации поиска нужны сигнатуры видео.
Это связано с~тем, что~работать с~низкоуровневыми
характеристиками видео не~удобно.
Поиск по~видео делится на~три основных этапа:
создание сигнатур,
управление сигнатурами (создание индекса),
поиск сигнатур. В~некоторых приложениях
существуют дополнительные этапы анализа, необходимые для~более
точного определения положения дубликатов и~переранжирования видео.

В~компоненте создания сигнатур на~основе видео из~базы данных
выделяются низкоуровневые характеристики. На~основе этих характеристик
строятся компактные видео-сигнатуры. Обычно сигнатура представляет
из~себя вектор признаков, определенным образом упорядоченный и~сжатый.
Сигнатуры нужны для~упрощения поиска, т.~к. набор низкоуровневых характеристик
может быть достаточным большим или~технически не~удобным для~поиска.
В~итоге каждому видео из~базы ставится в~соответствие определенная сигнатура.

Видео часто содержит значимую для~формирования сигнатур информацию
не~только в~уровне кадров, но~и~на~уровне более продолжительных по~времени отрезков.

В~качестве таких отрезков могут выступать съёмки и~сцены.
Съёмка\index{Съёмка}~— набор кадров внутри непрерывной
временной области, кадры, которой значительно отличается
от~кадров соседних областей \cite{Fabro:2013}.
Кадры съёмок связаны между~собой по~смыслу.
Съёмки считаются основной структурной единицей видео.
Исторически, съёмка\index{Съёмка}\ (монтажный план\index{Монтажный план}, кинематографический кадр\index{Кинематографический кадр})~—
отрезок киноплёнки, на~котором запечатлено непрерывное действие между~пуском
и~остановкой камеры, или~между~двумя монтажными склейками.
Методы сегментации видео работают с~уже созданным видео,
и~достоверно определить была монтажная склейка или~нет, не~всегда возможно.
Сцена\index{Сцена}~— группа смежных съёмок, связанных конкретной
темой или~предметом. С~точки зрения семантики, самым мелким элементом
видео является кадр (фотографический кадр\index{Фотографический кадр}, кадрик\index{Кадрик}). Съёмка является более крупным делением.
Из~съёмок складываются сцены, а~из~сцен видео целиком.

Размеры баз видеоданных растут быстро.
Для~достижения быстрого поиска, 
по~видео-сигнатурам строят эффективные индексы.
Индексы позволяют избежать полного 
перебора сигнатур в~большом массиве данных.
Создание сигнатур и~их индексация обычно происходят отложено,
не~в~режиме реального времени.

Когда от~пользователя в~систему поступает видео-запрос,
то по~запросу создается сигнатура, которая используется
для~поиска по~индексу базы сигнатур.
Если сходство видео из~базы и~видео-запроса превышает некоторый
заданный порог, то видео-запрос считают нечетким дубликатом видео из~базы.
Обработка запроса пользователя происходит в~режиме реального времени.

Показанный метод, описывает принципы поиска нечетких дубликатов видео
только в~общих чертах. Существование частичных нечетких дубликатов
накладывает дополнительные ограничения.


Мы~рассмотрим поиск нечетких дубликатов с~точки зрения
извлечения низкоуровневых признаков,
создания видео-сигнатур,
индексации сигнатур,
и~методов оценки качества поиска.
Низкоуровневые признаки~— данные, которые содержат
необработанную информацию из~видео:
цветовые моменты\index{Цветовой момент},
цветовые гистограммы\index{Гистограмма цветовая},
локальные особенности кадров.
Видео-сигнатуры~— форма представления видео целиком или~его фрагментов
(сцен, съёмок). Именно по~сигнатурам происходит поиск.
Обычно видео-сигнатуры формируют на~основе низкоуровневых признаков.

